 옷갈아 입었으면 내려와서 밥먹어. 
 자기야.
이럴 기분 아냐.
언제 우리가 기분 따졌어? 연애할땐 아무때나 보기만 하면 가슴 떨리고 설?었는데. 아, 그때가 그립다. 내가 애교떨면 자기가 막 웃어줬는데. 난 자기 웃는거 볼려고 어울리지도 않는 애교까지 다 떨고 별짓 다했는데. 요샌 웃어주지도 않고. 자기 사랑 변했지?
변한건 자기지. 사랑한다면서 내말도 안들어주고 내맘도 몰라주고. 툭하면 삐지고 오기 부리고. 내 친구중에 성격 개떡 같고 나보다 이쁘지도 않고 돈도 안버는 애 있는데 남편한테 온갖 사랑 다 받고 잘만 살더라.
에이 설마. 다른 뭔가가 있겠지. 남편 말을 잘 듣거나 시댁에 잘하거나.
뭐?
아냐 아냐. 이놈의 입이 또 방정이네. 으으응 자기야아, 내맘 몰라주면 시로시로시로.
됐어. 이쁘지도 않아. 
